%% abntex2-modelo-exercicios.tex
%% Copyright 2013 A. A. Lucas
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is A. A. Lucas.
%
% This work consists of the files abntex2-modelo-exercicios.tex

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% Modelo de Lista de Exercícios
% * Utiliza a classe abntex2 para formatação.
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{abntex2}

% PACOTES

% Pacotes fundamentais
\usepackage{cmap}	% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{lmodern}	% Usa a fonte Latin Modern
\usepackage[T1]{fontenc}	% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}	% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}	% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}	% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}	% Controle das cores
\usepackage{graphicx}	% Inclusão de gráficos
\usepackage{amsmath}	% Pacote para equações multi linhas

\usepackage{listings} % Inserção de código fonte

% Configurações do pacote 'listings'
\lstset{
	showspaces = false, % Marcar espaços
	showstringspaces = false, % Marcar os espaços nas strings
	showtabs = false, % Marcar tabs
	numbers = left, % Posição dos números de linha (Remova para eles desaparecerem)
	tabsize = 2, % Número de espaços por tab
	mathescape = true % Permite o ambiente de equações
}
% --------------------------------
% Para mais configurações do listings visite a página da wiki em
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings
% ou a documentação mais detalhada do pacote em
% ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
% --------------------------------

% Pacotes adicionais
\usepackage{lipsum}	% para geração de dummy text

% Comandos adicionais
\providecommand{\imprimirdisciplina}{}
\newcommand{\disciplina}[1]{\renewcommand{\imprimirdisciplina}{#1}}

% Informações do aluno e documento
% \titulo{Lista de Exercícios}
% \autor{Nome do aluno}
% \disciplina{Nome da disciplina}
% \orientador{Nome do professor}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\@title},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{lista de exercícios},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother

\setlength{\parindent}{0cm} % Remove indentação dos parágrafos
\setlength{\parskip}{0.5cm} % Espaçamento entre parágrafos

% Novo estilo de cabeçalho com a identificação do aluno
\makepagestyle{cabidaluno}
	% Cabeçalhos
% 	\makeoddhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeevenhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeheadrule{cabidaluno}{\textwidth}{\normalrulethickness} % linha separadora
	% Rodapé
% 	\makeoddfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}
% 	\makeevenfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}


% INICIO DO DOCUMENTO

\begin{document}

	% Elementos textuais
	\textual
	\pagestyle{cabidaluno} % Inclusão de cabeçalhos e rodapés personalizados

\begin{minipage}{.15\textwidth}
\includegraphics[scale=0.46]{logo_ufpa.png}\vspace{0.4cm}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.85\textwidth}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
{\small
Universidade Federal do Pará\\
Instituto de Ciências Exatas e Naturais\\
Faculdade de Computação\\
Prof.: Filipe de Oliveira Saraiva}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
{\footnotesize
Disciplina: Análise de Algoritmos\\
Cód: EN05174\\\\}
\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{center}
 \textbf{Trabalho -- Algoritmos de Ordenação}
\end{center}

\textbf{Descrição}

O estudo de algoritmos de ordenação é de grande importância para o estudo de
complexidade de algoritmos pois através deles é possível verificar o
desempenho de diferentes algoritmos com complexidades diferentes solucionando
um mesmo problema.

Dessa forma, a implementação de alguns desses algoritmos e a comparação do
desempenho dos mesmos ordenando um mesmo conjunto de entradas, com tamanhos
variados, é um bom exercício para fixar os conteúdos dessa parte da disciplina.

Esse trabalho propõe um estudo e análise da performance de diferentes algoritmos
de ordenação submetidos às mesmas condições, tanto de linguagem de
implementação, quanto execução em hardware e entrada dos problemas.

Os alunos deverão formar grupos de 3 integrantes e implementar os seguintes
algoritmos de ordenação: Bubble Sort, Insertion Sort, Selection Sort, Quick
Sort, Merge Sort e Heap Sort.

Os algoritmos podem ser implementados em qualquer linguagem de programação
exceto Python. Todas as implementações deverão ser feitas em uma mesma linguagem
de programação e executadas em um mesmo hardware.

Os alunos deverão marcar o tempo de processamento que cada algoritmo leva para
ordenar cada entrada. As entradas são formadas de listas de números aleatórios e
estão disponíveis nos tamanhos 100, 500, 1000, 5000, 10000, 15000 e 20000, em
arquivos separados.

Os algoritmos devem ser executados 5 vezes para cada entrada e deve-se utilizar
a média dos tempos medidos nessas execuções.

Com o tempo de processamento medido, os alunos deverão plotar um gráfico para
cada algoritmo, mostrando a curva de tempo de processamento a medida que a
entrada aumenta. Ao final deve ser criado um gráfico que reúne as curvas de
todos os algoritmos desenvolvidos e o grupo deverá analisar qual foi o método
mais rápido, qual o mais lento, para quais entradas as diferenças passam a se
tornar significativas, quais as complexidades dos algoritmos em comparação, etc.

Esse resultado deve ser exposto em forma de artigo utilizando o modelo da SBC,
com no máximo 4 páginas, enquanto os códigos desenvolvidos serão enviados para o
professor.

O trabalho valerá no máximo 1 ponto na média final do aluno. Esse valor vale
10\% da maior nota possível da média final e 20\% da nota mínima para ser
aprovado na disciplina.

\textbf{Prazo}

O prazo de entrega será dia 31 de março de 2017.

\textbf{Avaliação}

Os códigos dos softwares serão avaliados e os estudantes poderão ser solicitados
a explicar a implementação.

A qualidade do texto e das imagens no artigo também farão parte da avaliação.

\end{document}
